<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">MuqamMusic</string>
    <string name="hello_world">Hello world!</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="pass_string">\t\t恭喜您已经顺利通关了。\n\t\t想必您已经非常熟悉应用内的木卡姆音乐了。您是否对木卡姆音乐有更多的兴趣呢？\n\t\t木卡姆
        集传统音乐、演奏音乐、文学艺术、戏剧、舞蹈于一身，具有抒情性和叙事性相结合的特点。这种音乐形式在世界各民族的艺术史上独树一帜，堪称一绝。\n\t\t木卡姆是中国、是世界的文化
        遗产，它需要当代人去保护、来传承，希望您能够成为其中的一员！</string>
    <string name="muqam_des">    \n\t\t维吾尔十二木卡姆是中国新疆维吾尔木卡姆艺术的代表和主题。他是一种集歌、舞、乐于一体的大型综合艺术形式，主要分布、
        流传于喀什、和田、阿克苏等南疆地区和伊犁河谷各大小绿洲之中，在乌鲁木齐等新疆各大、中、小城镇也广为流传。\n\n
        \t\t木卡姆历史源远流长，背景广阔而深远，与维吾尔族人民的历史时代同步发展。尽管属于维吾尔族范畴的部落众多，地域辽阔，其音乐文化也具有多层次多源流的特点，
        但她仍以自己独特的风格而有别于其他民族的音乐。十二木卡姆的源流，从时代和地域因素上讲主要有两点，一是由古代流传下来的传统音乐的基础上发展成的套曲和歌曲；
        二是地方音乐，即库车、喀什、吐鲁番、哈密和和田音乐以及刀郎音乐。这种时代和地域因素相互交织渗透，浑然一体，形成产生于维吾尔族人民的生活方式、民族特征、
        道德观念及其心理素质的民族调式特点。这种特点则是通过独特的音乐形式、演奏方法以及独特的演奏乐器加以体现的。“木卡姆”在名称学上有何含义，
        它只表示经过规整的某个古典音乐套曲的专用名称。 \n\n
         \t\t 维吾尔十二木卡姆具有以下特色：\n\n
          \t\t 十二木卡姆由拉克木卡姆、且比巴亚特木卡姆、木夏吾莱克木卡姆、恰尔尕木卡姆、潘吉尕木卡姆、乌孜哈勒木卡姆、艾介姆木卡姆、乌夏克木卡姆、
          巴雅提木卡姆、纳瓦木卡姆、斯尕木卡姆、依拉克木卡姆共12套木卡姆组成。每套都包括“穹乃额曼”（系列叙咏歌曲、器乐曲、歌舞曲）、“达斯坦”（系列叙事歌曲、
          器乐曲）、“麦西热甫”（系列歌舞曲）三大部分，每一个部分又由四个主旋律和若干变奏曲组成，含歌、乐曲20至30首，长度2小时左右。12套木卡姆共含歌、
          乐曲300余首，全部演唱约需20多小时。维吾尔木卡姆是维吾尔诗歌的音乐表达形式。每个木卡姆配上那些含义隽永、内容丰富、色彩斑斓、朗朗上口、轻松活泼、
          便于演唱的古典诗词以及盖泽勒（双行诗）、民谣而显得情趣盎然，生机勃勃。尤其是维吾尔诗词中那最富韵味的盖泽勒的十八种格律更使木卡姆乐曲显得新颖而别致。
          从而使文化宝库中的这颗无价之宝日臻完美，光彩照人。\n\n
           \t\t 十二木卡姆每套的第一部分“穹乃额曼”，着重阐明维吾尔人的哲学思想和精神层面的追求，其内容包括对伊斯兰教信奉的真主的颂赞、祈求，
           以及对人生苦难的哀叹、对幸福生活的企盼。过去主要供上层社会和知识阶层享用。第二部分“达斯坦”中，各乐曲的唱词，多为流传在维吾尔民间的叙事长诗的片段，
           如《艾里莆和赛乃姆》、《玉苏普与艾合买提》等。一般由“达斯坦其”（意为“善唱达斯坦者”）在茶馆、饭馆、理发馆等公共场合、家庭聚会和以中老年为主体的聚
           会上演唱。第三部分“麦西热甫”，主要在各种群众聚会上由“乃额曼其”（意为“民间歌乐手”）传唱，供群众随着乐声起舞 自娱，或由被称为“阿希克”（意为“痴
           迷于真主者”）的民间艺人在乡村、街头、巷尾或单独或结伴吟唱行乞。在南部新疆维吾尔族民间，只有能演唱全套木卡姆或其中“穹乃额曼”部分的艺人，才被称作“
           木卡姆其”（意为“善唱木卡姆者”）。经过宫廷和民间多次整合，十二木卡姆形成了当下的样式。它既从各种维吾尔木卡姆中吸取了养分，又集本民族各类传统音乐之
           大成，成为维吾尔人接触的音乐才华的典型代表。\n\n
\t\t 阿曼尼莎汗是叶尔羌汗国第二代苏丹阿不都热西提汗的王妃、诗人、学者、著名音乐家、十二木卡姆的搜集、整理、规范者。
今天新疆维吾尔族人表演的十二木卡姆，便是经过她整理、规范后的音乐。\n\n
  \t\t  阿曼尼莎汗出生在塔里木河的卡勒玛克戈壁。父亲马合木提是位勤劳、勇敢、朴实、善良的打柴人。阿曼尼莎汗天资聪颖、能歌善舞、能诗能文，
  是位才华出众、美丽过人的奇女子。一天，阿不都热西提汗率领大臣来此打猎。夜晚他化装成农民，装出一副可怜的样子来到马合木提家投宿，借以了解百姓
  的苦乐。阿不都热西提汗看到房内挂着一把弹布尔琴。就请主人弹几首乐曲。于是阿曼尼莎汗用弹布尔信手弹唱了一曲《潘吉尕木卡姆》的选曲。美妙的琴声
  使阿不都热西提汗万分惊喜，更令他惊奇的是，姑娘演唱的木卡姆新歌词：“我们的主啊，万分感谢您，您把一位公正的人封为国王。阿不都热西提汗为弱者、
  穷人遮住了炎阳。……乃裴斯啊，要为神圣的胡大祈祷，如若不为公正的国王祷告，就要受到惩罚。”于是，他回到驻地，带上礼物，回到马合木提家中，送上
  礼物，恭敬地向主人公开了自己的身份，并恳求主人把女儿嫁给他。婚后，在宫廷乐官喀迪尔汗的协助下，他们邀集了一些有名望的木卡姆乐师云集宫中，
  对木卡姆展开了大规模的搜集、整理、规范工作，使维吾尔族木卡姆的面貌焕然一新。主要表现在：\n\n
\t\t新疆维吾尔族在10世纪信仰伊斯兰教后，维吾尔族木卡姆传入了西方，阿拉伯、伊朗的音乐也进入了新疆维吾尔地区，到了16世纪，维吾尔族的木卡姆
相当杂乱。阿曼尼莎汗根据维吾尔族木卡姆的民族调式特点，删除、整理成十二套木卡姆。\n\n

    \t\t将每一套木卡姆的结构规范为穹乃额曼、达斯坦、麦西热甫三大部分。\n\n
    \t\t穹乃额曼：意为大曲。由稳定的、严密的四至十一首歌曲和二至六首乐曲组成。由自由的散板至慢板，再到渐快结束。音乐起伏婉转，结构严密规整。\n\n
   \t\t 达斯坦：意为叙事歌曲。由三四首歌曲和三四首间奏曲组成。歌词内容多为民间故事。间奏曲中，民间艺人常加入一些即兴创作成分，
   以展示自己的激情。音乐情节动人，韵味隽永。\n\n
    \t\t麦西热甫：意为歌舞晚会。由二至七首歌舞曲组成。曲调生动活泼，载歌载舞，至热烈兴奋的高潮中结束全曲。\n\n
    \t\t重新整理歌词：当时，不少维吾尔族木卡姆的歌词充满了晦涩难懂的阿拉伯、波斯语句和宗教色彩浓烈的内容，阿曼尼莎汗以纳瓦依等诗人创作的和民
    间流传的文明、健康的诗歌为主，来取代它们，使群众更为热爱。\n</string>

</resources>
